\include{./TeX_files/config}

\begin{document}
	\thecoverpage
	\tableofcontents
	\pagebreak

	\begin{abstract}
		Esse trabalho tem como objetivo principal o exercício dos conceitos relacionados a processador multiciclo e a prática da programação em linguagem de descrição de hardware \textit{Verilog} com a utilização da placa \textbf{The Cyclone II 2C35 FPGA} e o chip \textbf{EP2C35F672C6}. A descrição do enunciado detalhado da prática pode ser encontrado para o \href{https://university.altera.com/redirect/materials?id=/pub/Intel\_Material/Laboratory\_Exercises/Digital\_Logic/Verilog/lab9.pdf}{Lab 9} e \href{https://university.altera.com/redirect/materials?id=/pub/Intel\_Material/Laboratory\_Exercises/Digital\_Logic/Verilog/lab10.pdf}{Lab 10}.
	\end{abstract}

	\section{Introdução}
	Os processadores multiciclos implementam a execução de instruções em diferentes ciclos de clock, permitindo a utilização de uma unidade funcional mais de uma vez por instrução e, por consequência, reduzindo a quantidade e/ou complexidade de hardware necessária para a aplicação. Assim, é necessário a criação de registradores intermediários para armazenar os dados utilizados em cilos subsequentes, como \textit{A}, \textit{G}, \textit{IR}, \textit{Counter}, \textit{DOUT} e \textit{ADDR}, que serão descritos mais a seguir.
	
	Conforme regido pela unidade de controle o sistema pode executar diferentes operações em cada ciclo de clock, assim esta unidade determina quando dados particulares são colocados nos fios do barramento e controla qual dos registros deve ser carregado com esses dados. Por exemplo, se a unidade de controle afirma os sinais R0out e Ain, o multiplexador colocará o conteúdo do registro R0 no ônibus e esses dados serão carregados no próximo limite de relógio ativo no registrador A.
	
	\section{Caminho de Dados}
	
	
	
	A figura \label{fig:01} mostra um sistema digital que contém sete registradores de 16 bits de R0\_output a R6\_output, responsáveis pelo armazenamento de dados no processador, uma ULA(Unidade Lógica e Aritmética) indicado no código \label{cod:ALU}, responsável pelas operações de \textit{add}, \textit{sub}, \textit{and}, \textit{shift left}, \textit{shift right} e \textit{set on less than}. Os dados são introduzidos neste sistema através da entrada DIN de 16 bits. Esses dados podem ser carregados e transferidos em vários registradores através do multiplexador de 16 bits, como \textit{DIN}, \textit{G\_output}, e \textit{R0\_output} a \textit{R6\_output}. Os dados são transferidos por meio do barramento, entre a saída do \textit{multiplexer} e as outras unidades.
	
%Inserir enumeração:
		\begin{enumerate}
			\item Item.
				\subitem Subitem.
		\end{enumerate}
%Inserir lista:
		\begin{itemize}
			\item Item.
				\subitem Subitem.
		\end{itemize}	
%Inserir código fonte em linguagem C:
		\begin{lstlisting}
	printf("Hello World");
	printf("Hello World");
	printf("Hello World");
	printf("Hello World");
	printf("Hello World");
		\end{lstlisting}
%Inserir figura:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm, height=3cm]{MediaFiles/CEFETMG.jpg}
		\caption{-legenda-}
		\label{-para referenciar figura-} %Usar \label{fig:parteI2} no texto para refernciar essa imagem;
	\end{figure}
	\section{Metodologia}
		\subsection{}
			\subsubsection{}
				\paragraph{}
					\subparagraph{}
	\section{Resultados Computacionais}
	\section{Referências Bibliográficas}
\end{document}